1.Какой тип данных используется для хранения целых чисел в Kotlin?
A) String
B) Double
C) Int
D) Float
Ответ: C) Int
2.Что позволяет делать Kotlin в отличие от Java?
A) Поддержка корутин
B) Статический тип данных
C) Автоматическое управление памятью
D) Все вышеупомянутые
Ответ: D) Все вышеупомянутые
3.Какой способ инициализации переменной предпочтительнее в Kotlin?
A) С использованием var
B) С использованием val
C) Без использования ключевого слова
D) Любой из них
Ответ: B) С использованием val
4.Какой тип данных используется для хранения строковых значений в Kotlin?
A) Int
B) String
C) Double
D) Float
Ответ: B) String
5.Какой синтаксис используется для объявления функции в Kotlin?
A) function functionName() {...}
B) fun functionName() {...}
C) def functionName() {...}
D) func functionName() {...}
Ответ: B) fun functionName() {...}
6.Какой тип данных используется для хранения булевых значений в Kotlin?
A) Boolean
B) Bool
C) TrueFalse
D) YesNo
Ответ: A) Boolean
7.Какой способ создания коллекций предпочтительнее в Kotlin?
A) Использование стандартных коллекций
B) Создание собственных классов коллекций
C) Использование встроенных функций для создания коллекций
D) Все вышеупомянутые
Ответ: D) Все вышеупомянутые
8.Какой механизм используется в Kotlin для обработки исключений?
A) try-catch-finally
B) throw-try-catch
C) catch-throw-finally
D) try-throw-catch
Ответ: A) try-catch-finally
9.Какой тип данных используется для хранения символов в Kotlin?
A) Char
B) String
C) Symbol
D) Character
Ответ: A) Char
10.Какой способ инициализации коллекции предпочтительнее в Kotlin?
A) Использование конструктора
B) Использование функции add()
C) Использование функции addAll()
D) Все вышеупомянутые
Ответ: D) Все вышеупомянутые